是日晚餐

早排有人問我點整 所以我上次整東坡肉嗰陣買咗2kg
今次又係拎一部份出嚟煮
煮之前我先插左佢幾野

先凍水落煲 水滾出水10分鐘
大家可以加啲 薑蔥紹酒落去
我冇加係我唔記得左
之後就可以浸冰水15分鐘
跟住洗乾淨舊肉同除毛

先將舊肉係個底改幾刀
方便你醃同煮熟後斬

醃料我用左Vodka同少少生抽
粉就有少少五香粉 鹽同糖
用Vodka係因為我呢邊買唔到玫瑰露
我第一次整嘅時候用過紹酒
想試吓有冇唔同

太家可以一次過將啲醃料撈起佢 然後先醃
但係上次咁整個人認為太重口味 所以我選擇搽上去
醃料我亦冇用曬

記住唔好醃埋個皮 個皮唔好醃

然後拎豬皮插起勢咁插
記住要拎廚房紙一路抹返乾身佢
冇插既朋友仔可以去上海街買返個
或者用竹籤or叉都可以

跟住就可以搽少少白醋上皮
放入雪櫃風乾 醃佢至少4個鐘
我就放過夜
今朝起身我又再搽多少少白醋
記住戴返住手套先整 唔係全日隻手臭到仆街

入焗爐前先用少少水撈落d粗鹽到
然後鋪面
焗爐預熱200度 先焗25分鐘
時間溫度視乎舊肉大小

焗25分鐘後拎出 焗爐再升到250度
上鐵架再焗到個皮脆就ok
落少少水落鹽既原因係抽乾水後
你可以成塊拎起
我亦再插多幾野 再用廚房紙抹乾啲油

焗完放10分鐘先切
係我on9 焗完唔記得影完成品
有幾脆自己聽

傳送門:

搶香先 keep住支持

撚廚

呢個正啲

屌唔記得打個標題
我原先諗住寫 [自家燒肉 內附聲音畫面導航]

Too quick
仲快過我自己留言

蛋

咩係撚廚 想問好耐

想食ball肉

好脆

是 我會默默支持你日日出po

Gordon ramsay scrambled egg
燒肉

Lunch

奶太多 蛋好碎

燒肉師

燒肉

屋企有焗爐 試下整
唔難整又好食過出面

屌你係咪弱鳩智

燒肉都識自製
邊個女仔咁好彩嫁到俾你就正啦

新鮮出爐

多謝蘭

燒肉for you
炒蛋認為落淡奶好過 creme fraiche
冇咁漏

我落左好少奶咋
呢個炒法有別港式
係炒到好稀 好水咁

唔正

氣炸鍋都整到

想試整燒鴨

我教左你 你而家都識
你男朋友娶你都正

我都鐘意港式多d
快d好食d

港式會仲有少少口感

考唔考慮收養寵物？
識自己去廁所
唔噪
會打掃
只求有野食

咁你教多啲吖哥仔

燒肉都識整好勁 聽到d聲咁脆再諗下加埋黃芥辣不得了
個蛋望落好水港式吸引d

濛蟲是你 能仆街遁地

我等緊俾人助養

你自己都識好多
我都唔識整碗仔翅

想食聽埋聲更餓

你都試下啦 唔難整係多d step
港式野永遠係就最好
呢種炒蛋唔啱口味

快d試下整
lockdown 咁悶 打發下時間
咁整平過你出去買好多

整得有職業水準兼唔肥淋淋

你有心整一定整到架
我就冇乜手勢

依加好得閒有時間可以學下但望落好需要心機 你實好鍾意煮嘢食

咁啱琴晚第一次用氣炸試整燒肉

咁我將來想用呢樣技能黎搵食 點可以咁比
煮得好食咪得 家常便飯冇手唔手勢

而家係做廚神既好機會
好鐘意 希望將來可以開餐廳

清你個氣炸整得好靚

將來記得請我做嘢

負碌姐